{
    "question": "Faktor dari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-pqr-dengan-pq8-qr6-pr5-tentukan-sudut-p-230",
            "question": "Diketahui segitiga PQR, dengan PQ=8, QR=6, PR=5.    Tentukan sudut P, Q, dan R.\r\ndiketahui segitiga ABC, AB=3, BC=4, sudut B=135 derajat, panjang AC=?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p=50,q=40,r=90<br>ac=6,5cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-3-akar-81-2-akar-27-3-akar-243-445",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3\u00a0akar 81 - 2 akar 27 + 3 akar 243",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[3]{81} = 9 -  \\sqrt[2]{27} = 13,5 +  \\sqrt[3]{243} = 81\u00a0<br>9-13,5+81= 76,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-3x-2-x-6-0-pake-cara-365",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan: 3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0\r\n\r\npake cara melengkapkan kuadrat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0<br></span>(3x - 3)(x + 2)<br>x = 3/3\u00a0=\u00a01 atau x= -2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-bilangan-asli-yang-kurang-dari-999-yang-tidak-hab-872",
            "question": "Tentukan banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3,6,12,15,18,....<br><br>Un=a+(n-1).b<br>996=3+(n-1).3<br>996=3+3n-3<br>996=3n<br>\u00a0\u00a0 n=<u> 996</u> = 332<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br><br>5,10,15,20,...<br><br>Un=a+(n-1).b<br>995=5+(n-1).5<br>995=5+5n-5<br>995=5n<br>\u00a0\u00a0 n= <u>995</u> = 119<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 5<u><br><br></u>15,30,45,....990<br><br>Un=a+(n-1).b<br>990=15+(n-1).15<br>990=15+15n-15<br>990=15n<br>\u00a0\u00a0 n=66<br><br>\u00a0 Banyaknya angka yang tidak habis=<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-(332+199)+66<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-531+66 = <u><span>533</span></u></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-399",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos a= a.b/panjanga xpanjangb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(12+6+2)/\u221a14\u221a29",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limit-dari-2x-2-8xpangkat-2-4-limit-x2-267",
            "question": "Limit dari 2/x -2 - 8/xpangkat 2 - 4=\r\nlimit x=2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lim (x--&gt;2)<br><br>[tex] \\frac{2}{x-2} - \\frac{8}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x+2)-8}{ x^{2} -4}=\\frac{2x+4-8}{ x^{2} -4} \\\\  \\\\ =\\frac{2x-4}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x-2)}{ (x+2)(x-2)}= \\frac{2}{x+2} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{2}{2+2} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-688",
            "question": "Faktor dari\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} +2x-48\n[/tex]<br>(x+8)(x-6)<br>x=-8 x=6<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(X+8)(X-6)+0..<br>tu dia ....<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kain-songket-dengan-ukuran-panjang-9-per-4-m-dan-lebar-510",
            "question": "sebuah kain songket dengan ukuran panjang \u00a09 per 4\u00a0m dan lebar \u00a03 per 4m\u00a0. di bagian tengah terdapat 5 bagian daerah yg seluruhnya \u00a0451 per 400\u00a0m. 1. tentukan ukuran bagian kain songket yg berwarna merah dan daerah berambu benang. 2. bagaimana kamu menentukan luas daerah tersebut? 3. apakah ada keterkaitan konsep dan prinsip persamaan kuadrat untuk menentukan ukuran daerah bagian dalam kain songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mav, soalnya itu ada gb.nya nggak?<br>songket warna merahnya dmn?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-suku-pertama-beda-dan-u20-jika-u810-dan-u1226-395",
            "question": "Tentukan suku pertama, beda, dan U20. jika U8=10 dan U12=26",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beda = 26 - 10 per 12 - 8 = 16 per 4 = 4.<br>suku pertama = 10-4-4-4-4-4-4-4 = -18<br>semoga membantu :))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}